

# http和https的区别

    安全性
    端口
    证书
    SEO（搜索引擎优先推荐https网站）

## 对成加密与非对称加密
    **对称加密**：加密和解密使用同一个私钥
    **非对称加密** ：加密和解密使用不同的密钥。加密使用公钥，解密使用私钥
    对称加密仍然有安全问题

## 中间人攻击
    中间人攻击发生的原因：1:htp明文传输 2:http协议不验证对方身份 3：无法验证数据的完整性，即使数据被篡改了，通信双方都无法感知



## https
https的工作流程
tcp三次握手
ssl第一次握手：客户端将支持的ssl版本。加密算法/压缩方式发送给服务端-明文传输
ssl第二次握手：服务端将数字证书等发送给客户端
ssl第三次握手：客户端使用证书颁发机构的公钥验证数字证书是否有效。无效断开链接。有效拿到服务器的公钥，用伪随机数生成对话密钥（对称密钥，但是用公钥进行加密），客户端使用公钥使用非对成加密加密对话密钥，将结果传输给服务器，服务器接收到会话密钥之后，用私钥对其进行解密。


### 数字证书
  服务器向证书颁发机构申请证书，数字证书中包含数字签名，服务器的公钥，有效期，域名等

### 数字签名
  数字签名包含在证书中，在第二次握手的时候发给客户端。客户端根据ca的公钥验证数字签名是否合法


### 客户端怎么验证服务端发过来的证书是有效的
客户端读取证书的有效期等信息
浏览器查找操作系统内置的受信任机构CA，与服务器发来的证书进行比对
